有冇人講下沉默的羔羊？

Jodie Foster 同 Anthony Hopkins 演技精湛唔駛多講
鏡頭運用出色，氣氛營造都好
但撇除呢d外在因素後，故事劇情本身有冇咩值得咁高好評既原因？或者可以令人細思、發人深省既地方？
Google完好多影評都冇講，我自己睇完覺得：吓，咁咋？故事性唔太高

我覺得最特別就係唔駛點靠核突野或者jumpscare黎營造成個恐怖氣氛

同psycho同一道理，overrated

其他戲例如：
月黑高飛雖然故事平淡，但強調希望、自由意志，睇完令人舒暢振奮
Forest Gump 講愛情親情友情
Pulp fiction 玩黑色幽默
Fight club 玩黑色幽默，諷刺資本主義下既物慾、強調存在主義
The Dark Knight ，Batman被Joker迫要作出選擇，成為被市民唾棄既黑暗中既悲慘英雄
Leon: the professional 講救贖、愛、根
Memento 主要玩雙時間線

每套戲都好引人入勝，而我好少睇 沉默的羔羊 呢類驚悚片，所以唔識評

可能你睇過好多戲都受佢影響 有佢影子係度
所以會覺得個故仔冇乜特別
始終年代久遠

但係就算依家 睇返Hannibal d演技都唔會過時
女警都一樣咁正，個角色係有內容，唔係是旦搵個人黎推動情節，佢好似做返自己咁
兩個都外星人級演技

續集個女警完全唔係果樣野，唔知係度做緊乜
回水！

睇到呢個笑左

有咩錯，廢時劇透

好廢，到而家都仲唔敢睇

其實唔恐怖唔嚇人 係Anthony Hopkins神級演技太傳神，會寒寒地

羔羊代表咩，尖叫係咩意思？對Starling有咩影響？對故事推進有咩幫助？
Dr. Lecter問黎做咩？

女主角童年夢魘
細個睇到班羊喺到尖叫但救唔到 變相令佢大個想做fbi

上面果堆都講緊出戲個主題
去到momento變左敍事方式

其實我個人好鍾意momento，覺得正過interstellar同inception

有印象，但好似唔係咁特別，唔識講
初頭 expect silence of the lambs 加埋張poster 係有特別意思，例如 女主角既黑暗面 呢d

重睇過幾次都係覺得好悶 反而覺得美劇Hannibal正到hihi

唔明點解拎到Oscar，可能同年既電影質素低

因為對上睇都好耐，隱約記得故仔唔算特別，最正係睇落散亂既拍攝手法，令觀眾男主視角同步而感到記憶錯亂
interstellar 講親情超越時間空間都幾感動既，Inception 我都幾鍾意個設定，
兩套我都係戲院睇，睇Interstellar 好似欣賞緊藝術片咁

紅龍，殺機好似都唔錯？

我冇講過
我係指出佳作有值得細味既地方 =/= 有主題就係佳作

我唔識character study，但人地叫我介紹Silence of the lambs既話
我只能講欣賞演技，因為我講唔出內容好睇之處

早嗰排睇完，完全同意你嘅意見

好簡單，因為而家睇同當年睇係唔同
劇情黎講，以現今既眼光睇係平凡、老套，非常行貨。但當年黎講雖然咁樣既情節唔算創新，但絕對唔差，而且引人入勝，加上演技爐火純青，無得輸

antoney hopkins啲演技簡直係同daniel day lewis同tom hanks不相伯仲
如果睇羔羊唔夠喉 我極強烈建議睇埋westworld
westworld本身係套有今生冇來世既劇
但dr.ford真係好戲到要瘋狂番j佢啲片段
睇佢做戲係至高無上既享受

細個因爲呢套戲愛上睇戲，試過一年有幾日無睇戲only，一套戲睇7次（新不了情），屋企錄影帶睇20次（Madonna套x紅唇）。

你覺得普通就同覺得以前啲電腦特效好假一樣

最後個鏡頭ah講完電話消失於人海世界級

建議大家上YouTube search "every frame a painting" 有關沉默的羔羊嘅短片睇睇先, 因為尼ㄧ套唔係爽片尼, 嘗試理解ㄧ下鏡頭嘅運用先再落評價會對尼套經典公道d
尼套戲嘅運用鏡頭說故事同Anthony Hopkins嘅眼神絕對係Filming 101尼
btw 有人話佢老土, 成件事根本就好似有人睇完twilight之後話Dracula d劇情好old schoolㄧ樣咁搞笑

呢個類比唔得，
我針對既係劇情，好既故事係唔會成為時代既眼淚，例如Sherlock

正如我一開始已經指出AF神級演繹 同 出色鏡頭運用，呢兩點冇人質疑

有人質疑嫁, 因為唔知佢質d乜所以我先重申下鏡頭同Hopkins兩點

不安

有咩戲唔會過時？
Psycho可以話係驚慄片既教科書，正如你唔會用沙劇同依家舞台劇比，所以冇話咩Overrated

我覺得你誤會晒，老土係我講既，係指劇情，而樓主開po既焦點都係劇情，同你講既根本無關。

「嘗試理解ㄧ下鏡頭嘅運用先再落評價會對尼套經典公道d 」
個po係講緊技巧以外既劇情idea，你呢句直頭係係唔岩既地方講唔岩既說話

我相信大家都認為呢套係上乘之作，亦大概知道套戲巧妙既地方係邊到，樓主既疑問係在於純劇情既故事走向黎講，有何吸引之處，若要介紹套戲既劇情應該點樣從何入手？如果同一既班底配上一個更加曲折創新既劇本，咁樣評價會唔會更加高或者只會顯得太累墜？我希望我無誤會

勁撚正真係

集中討論故事對套戲唔太公平，唔全面
咁樣好多攞獎既戲其實都可以屌

point 3: btw 有人話佢老土, 成件事根本就好似有人睇完twilight之後話Dracula d劇情好old schoolㄧ樣咁搞笑

再加上唔係個個都淨係講plot, 都有人講shot
所以完全唔覺喺唔啱嘅地方講唔啱嘅野
係你ㄧ廂情願而已

電影一直進步緊, 當年佢d劇情已經係經典, 你家下講咩片好正, 十年後連燈仔咪屌垃撚圾

劇情唔差啦，黑暗，恐懼，蛻變，意識不安，扭橋轉折都做得好

巴打同好
我都係以前睇完發覺miss左好多神粹
另外我覺得split有唔少鏡頭係向silence of the lambs致敬 james macovy實力不可忽視 差少少機會

終於有人講 好撚正

我諗起點解自己唔太鍾意電視版本嘅Hannibal,
1. 電影版Anthony Hopkins嘅Hannibal 會獵殺嘅對象喺界定上好清晰, 通常都係對自己工作缺乏熱情, 缺乏自我要求以及對其他人冇禮貌嘅人.
電視版Mads Mikkelsen 嘅Hannibal界定上就相較矇矓d, 有部分角色其實對自己嘅工作有熱情, 有要求甚至有禮貌不過仍然會被殺/被勸自殺
2. 電影版Hannibal殺人嘅手法或逃避罪責嘅方式都算合理(如電梯一幕) 反觀電視版初頭第ㄧ季手法/⻆色行動都尚算可行/合理, 不過由第二季/第ㄧ季中開始劇情或角色行動會有d唔合理

人皮面具，換屍，咬人逃脫，坐監都用言語撚死jf 水牛比爾個思想，黑暗轉身擊殺

係呀巴打, 以前都試過同fd ㄧ格ㄧ格frame咁想嘗試拆解鏡頭想表達嘅故事. 不過就好似唔識拆蟹肉咁 變相好似買左ㄧ斤蟹拆得嗰ㄧ兩肉
後尼跟住Every Frame a Painting 個guide尼拆就明多左好多野
利申: 嗰時開左本簿分析Hannibal d 鏡頭運用+Hopkins d眼神

其實個劇情都好正喎
劇情大致講fbi想靠個神級殺人犯幫助黎捉另一個殺人犯
同驅虎吞狼之計差唔多
最後殺左個殺人犯，但神級個個就走甩咗
咁既劇情就算而家睇都唔差，好多戲都未必咁好睇

求其講下一d啦，套戲經常有意無意地有帶出當時對女性的輕視
例如女主係個受害人屋企（唔太記得係咪，總知解剖條屍發現有飛娥之前）有個鏡頭影佢俾成班男差佬圍住
除咗小細節，再睇返成套戲其實都只係得好小女人出場（最明顯就係啱啱講既受害人屋企同一開場FBI學堂個道）甚至連個個殺人犯既受害人都係女性

心理學，精神學分析個d上網求其打都應該搵到幾篇
其他鏡頭運用，演員演技個d前面都有講

所以呢套根本可以話係一套神戲，就連劇情其實都好勁

應該咁講
因為套戲既演員同鏡頭運用實在太好太勁
所以對比下劇情就好似俾人忽視咗
但其實都好勁好正